離開王室仍靠父幹 查理斯將為兒子提供財政支援

哈里王子「脫離」王室仍靠父幹？ 王儲查理斯為兒子提供財政支援

英國薩塞克斯公爵哈里王子（Prince Harry）與夫人梅根（Meghan Markle）於1月8日擅自單方面宣布卸下王室成員身份，並致力實現財政獨立，事件震撼全球，更有傳媒認為英國王室將面臨重大危機。對此，白金漢宮在香港時間今早近6時，發表聲明宣布哈里王子與梅根未來將停止使用王室頭銜及放棄國家資助，兩人亦需要償還一筆過2千萬的住所裝修費用的資金。不過兩人脫離王室後，究竟如何賺錢維生？

哈里王子與梅根在2018年拉埋天窗，但結婚不足兩年經常傳出負面新聞，有外媒及網民猜測是梅根「教壞」王子。（Reuters圖片）

需償還240萬裝修費 住所管家已立即被調走

放棄王室成員身份後，哈里王子和梅根再不能被稱為「殿下」，亦不需要代表家族出席任何活動，而日前哈里負責主持2021年世界盃欖球賽抽籤儀式是卸任前最後一個活動，往後也不再接受公帑資助，所有安排會在春天生效。不過去年用於翻新位於肯辛頓宮（Kensington Palace）的住所Frogmore Cottage所花的240萬英鎊，約2千四百多萬港元，都要全數償還王室，原因是這筆資金來自於英國納税民眾。

據英國《每日郵報》引述消息人士指，在Frogmore Cottage的兩名常駐員工，包括一名管家和清潔人員，已經被調往英女王名下其他物業工作，而其他員工亦遭逐步解僱。消息人士透露因為哈里與梅根會有好一段日子不在英國，才作出這個調動。

哈里王子與梅根的英國住所位於肯辛頓宮（Kensington Palace）的Frogmore Cottage。（Getty Images）

離開王室仍靠父幹 查理斯將為兒子提供財政支援

據哈里兩夫婦的官方網站指出，兩人現時的公務支出有約5%來自英女王的補貼，亦即是納稅人，而其餘開支就由父親查理斯提供。在斷絕王室所有頭銜和財源後，查理斯將為兒子提供私人財政支援。不過有指哈里王子私下的儲蓄非常可觀，單單是已故戴妃的遺產就已經有2千1百萬英鎊，約2億港元。而梅根在加入王室前已擁有500萬美金存款，兩人根本不需要擔心收入問題。

有指兩人脫離王室後，大部份時間將會去到加拿大生活。（Getty Images）

為「Sussex Royal」申請註冊商標 出書或能賺大錢

對於兩人往後展開財政獨立的生活，英國人及外媒都非常關注。根據BBC推測，因梅根結婚前一直都是Blogger，曾為《Vogue》擔任客席編輯，若出書的話必定能夠賺錢，可是在挑選內容就要額外小心，若書籍內容提及王室祕聞，不但影響兩人聲譽，更會進一步「搞散」王室。另外，原來哈里和梅根早已經為「Sussex Royal」申請了註冊商標，商標範圍覆蓋百多種產品包括帽、T-Shirt、杯等，稍後有機會推出更多產品，而梅根在2018年已成為英國熱搜人物，相信往後商品必定會為兩人帶來不少收入。

梅根同迪士尼簽約 為復出鋪路？

宣布引退後，兩人除了表明會專注慈善工作方面的工作，梅根亦立即跟迪士尼簽訂合約，未來可能會為節目配音。消息一出，不禁令人聯想到梅根這樣做其實是為了復出幕前而鋪路。以梅根現時的知名度，相信會有大量演出機會，但王室是否能以演員為職業，這是一個值得探討的問題，不過最重要是民眾是否接受。當然以上的只是猜測，究竟哈里和梅根未來以什麼方法賺錢，相信有待兩人公布。

講個笑話，財政獨立

哈里應該all in 買阿里巴巴，瑞聲

佢老豆d錢咪又係英國人比

職業：孫兒子

屌，二世祖

又係要靠皇室個名出merch呃飯食
不過傻人多實有人買

華文傳媒少睇為妙

講明會繼續俾$

佢個仔大個唔會怨佢地無咗個王子title, 無咁易屌女啦

CV 職業: 靠父幹

條女肯唔肯生都成問題啦

父幹都唔比 你老豆有錢 唔好靠佢丫笨

靠嫲嫲變靠老豆

都好

呢對夫婦
望之不似人君

對呢隻臭雞黎講，無左條柴先慘
由鳳凰打回原形變返山雞

垃圾國家wfc

爸爸

閪女人

唔係處

負評係比支那01嘅

你覺得D人唔會杯葛Sussex Royal咩? 戇鳩
我去英國買英女皇郵票, 買各大參觀地點既紀念品唔好

上次我去英國買左隻杯...
我唔小心拎電話撞到佢
個mon爆到碎晒. 個杯一d事都冇...

廢柴

幾廿歲仲食屋企

父幹兼軟飯王

拉

職業：兒子

原本覺得哈里好撚型

挑 原來都係垃圾

職業：二世祖

報警撚國家，不了

好似海洋公園咁

因為harry 係二仔 所以archie 本身個title 都唔會係prince 會係earl

查理斯份糧分出來都係好事來

二世祖養二世祖啫

係錢呀

要買都唔會買佢啦

成功靠苦幹.jpg

咪生左個

繼續消費皇室 做前王子kol上talk show

裝修要2400萬,D立税人

only sunset

自膠
唔google都唔記得

英國d野難食又悶，梅根應該頂唔順

二世祖家族

佢後代一世怨佢一世

的確幾悶...

得啖笑

起碼仲有個公爵位...

應該最初以為嫁王子好過癮 但後尾越黎越覺得麻鳩煩 佢地皇室咁撚有錢 漏個手指尾都夠生活啦
不過梅根應該都係麻鳩煩果d人

ja gar

認真，有時放下係一種智慧。

I dont want it

好似啲亞叔有講過娶錯老婆唔知衰幾代嘞

佢已經賺左人脈
冇哈利佢邊會識到George & Amal Clooney 同Elton John 呢d a-list 中既a-list

佢條臭八都係為咗皇室個TITLE先想盡辦法嫁入去啫
如果冇撚哂所有嘢睇下佢地下場係咩囉
btw 阿皇太子係咪同佢老母作對

梅根只想要皇室既朵，大把人服侍，又unun 腳有錢收，但又唔中意皇室d繁文縟節，係咁教壞哈里
女皇應該憎到佢死

點解你地講親呢個女人都三姑六婆上身
上面好多講到似層層
唔知以為英女皇都上連登

女皇都已經好開通比佢入門
可惜個閪女人

唔好淨係話女人嫁錯人好大鑊，男人娶錯女人都好撚濕滯

Meghan Markle 真係一個臭閪

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

0
0

哈里王子畀人inception而放棄皇室身分

哈里其實用自己個名努力幫受傷同退伍軍人，呢樣佢做得好好。宜家無得做，佢想點？人生無晒目標。梅根好自私，唔通哈里睇唔到？以前 Chelsea 真係同佢好夾，希望有一日哈里瞓醒，同梅根分手。

你估D人脈响邊個度？哈里？

中咗霉毒

老豆未死都仲係prince....
佢老豆係直系親屬，都係prince, 英女皇個細仔生果啲都係皇子 同公主

佢生出黎唔會係王子,最多都係son of duke?

我18歲已經做到既野 原來一個王子連我都比唔上

佢如果仲係皇室嘅話
繼任好似排第七

我成日記錯咗以為係kate生

Frogmore Cottage

遇到Megan之後堂堂王子都會變青蛙

雖然好似係第六
但老豆第一
阿哥第二
哥仔：３
哥女：４
哥仔：５
柒頭：６

其實一個唔好彩阿哥一家外出一齊死晒就會係佢做

垃圾

無左身份係乞衣

濕鳩女明星仔嫁入皇室搞到滿城風雨
拍吓蘿柚就走，仲要賺埋知名度
真係識計數

廢青

好慘

一定係 入唔到大學就入官校

唔係靠關係邊做到少校

哈里可唔可以做返軍人 ?

諗起gorillaz首dirty harry

王子靠父幹，窮L靠自己

佢地個仔係咪都會無埋皇室身份

晴報？

奴隸始終係奴隸

女的跟手同男的分手，再分身家

唔可以，佢連軍銜都一次過被褫奪

唔可以
佢冇得再用皇室身份去同贊助軍人活動
長居加拿大做唔到普通軍人
抵死之前為左去獅子王首映禮放班退伍軍人飛機

移民去中國一定唔愁

英國真係好仲可以講娛樂新聞， 冇乜政治問題咁

日撚日皇子公主繼承關人撚事咩屌你老母冇香港人想知

恰埋 悔恨

用納粹人既錢黎養皇室

印象中皇室其實好有錢，冇靠政府養

其實好危險，一陣俾恐怖分子活捉就唔好怨

其實有幾多人係睇到最後一句而唔係睇左標題就屌左先
單單是已故戴妃的遺產就已經有2千1百萬英鎊，約2億港元。而梅根在加入王室前已擁有500萬美金存款，兩人根本不需要擔心收入問題。

梗係啦,咁高身分地位,剩係收內幕消息炒股已經發過豬頭

呢d女出番泥做搵得仲多，皇室好撚多限制，投資都有上限

所以佢老豆呢世都做唔到皇帝

職業：王儲兒子

真係唔識架wo，你知唔知王室幾撚多限制？
連著咩色衫，咩款都要規定哂
佢先識玩，賺完知名度，人脈就割
唔洗受個阿婆氣

本身都無Prince Title
因為唔係長子果條Succession Line
Harry有Prince因為佢係Charles（長子）個仔

衰d講，我等緊呢件事發生
然後哈利有無得執番個位？定係到時又有憲制危機

佢老婆好似好有錢

講到明排第6 有咩危機？
本身女係冇得排前 早幾年改左

佢地咁既身份地位，你唔係覺得兩億好多啊？
佢地唔洗擔心收入，唔係因為本身儲左幾多錢囉
係老豆仲會養佢地，加上佢地靠個名，點都唔會餓死

呢對黑白配污染曬皇室血統

其他唔再講
我覺得plan好晒走但又用「Sussex Royal」申請註冊商標賺錢真係好仆街
既然要放棄頭銜就乜都唔好要
依家咁真係好肉酸

有無用多幾分鐘欣賞下個Mon

只限Prince Harry，
好似只限Succession Line的Great-granddaughter of a Sovereign才會有Prince/Princess

唔想理呢兩件垃圾

MON爆左整得返, 杯爆左就冇
所以我用幾分鐘去CHECK隻杯

上面張圖, 差咁少少野
睇呢條LINK

由頭到尾冇人理過你隻杯
得你當寶咁他咁提

屌你死廢中咁大個人都唔識搵錢養自己

娶個咩老婆真係好影響下半世

HRH本身只係包到佢同佢老婆，後代都唔會再有HRH嘅敬稱，除非William一脈斷哂。

連埋duke嘅頭銜都冇就好玩了

畀，緊係畀，不過靠父幹靠到咁有錢就承受返少少嘲笑都係應該嘅

咪撚嚟加拿大洗人哋納稅人啲錢

敗家仔喇，離開王室？唔好引人笑喇

唔係好明個logic
又話要脫離皇室但係想出果個label又要叫Sussex Royal
咁咪又係要靠個朵黎搵飯食

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

北京2022年冬奧會企業贊助商不應享有稅收優惠
27 號又到期, 仲差約 17028

新白宮聯署：計劃香港雙普選

加入工會

無錯 就係咁

跟老衲做條哈巴狗好過啦

話左人地二世祖咁耐，到依家人地唔做又話

我係哈利個仔/孫真係揼春

職業: 兒子

其實睇返背景
最適合做下一代king既應該係prince andrew (海軍中／上將）

ａｇｇｅｒ

做ytuober

我係英女皇實搵人買起佢

理解到Harry一出世就係皇族身份無得揀，而家都2020唔應該保守，所以我尊重佢放棄頭銜
但係呢隻臭雞當初係有得揀唔做皇妃架

講到做皇室成員咁撚委屈又無私隱度，不如返美國買塊地做隱世農民啦，再出嚟拍戲搵食死全家

仲有，兩公婆仔都生埋，搵個18歲細路暑期工辭職都有交帶過佢地

玩細佬女不了

就係咁做先抵俾人屌

日已落廢國

其實係咪兩公婆玩發脾氣 結果玩大咗

淨係話自己blue不都大把女屌啦

如果可以 我都想做廢柴

佢地同哈里王子晚晚傾心事

垃圾 又話脫離王室又要靠老豆